點解英文字Tion 尾音係讀順？

明明 用i/o 發音都唔會咁

英文嘅發音系統唔係好似你咁諗咁樣嘅

拉丁文

Rion點讀

cough/caught 既發音都奇鳩怪啦
英文串法同讀音可以差距好大，非常唔規則

career /Korea

你真係識讀26個英文字母？

其實唔係讀「順」
正確係有t音

即係讀「巡」？

mention
mansion

認真答

好多tion尾嘅字，都係英文由法文借返嚟。
法文t跟i的話發s音，ti發si音；on就讀類似「oon」音，加埋就係樓主講嘅「順」。

其實真冇，至少英式 RP 發音一定冇先
例如 attention 係讀 əˈten.ʃən
t 變咗 sh( ʃ ) 黎讀
英文就係咁樣，串法只供參考，實際發音與串法可能有誤

想請問個 t 音喺邊

秒左
唔識用phonics唔用IPA就等於中文有邊讀邊咁

-tion源自法文

*用phonics唔用ipa

英式就Rion，美式就Rion

同一個笑話要講幾撚多次？

試下用question同suggestion

德文就真係讀tion

咁嗰個就係stion 啦

stion都唔係讀t啦

英文個發音系統根本on9